係被拘捕注意事項

以下係比所有人睇既，無論你因爲咩案件比警察拘捕

1. 被拘捕時必須要明白自己因爲咩原因被捕
如果你唔明白點解被捕，可以要求對方解釋，直到你清楚明白為止，如果你冇答過佢明白而佢冇向你解釋就帶你走，將來萬一被起訴，你被捕後講過既嘢喺法庭上係可能不被承認（即係有得打官司）

2. 被拘捕時一定要被警誡
「唔係事必要你講...」呢句就係警誡啦，要提你要沉默權，如果冇警誡你，警察話你講過啲咩都冇用，法庭上唔會接納

3. 唔好亂簽警察本筆記簿仔
佢地可能會用簿仔記低拉你果時既情況或者你講過啲咩，但字跡潦草你未必睇得明
有時候可能會冇警誡過你而你又講左啲嘢，佢記錄左，就會側側膊喺佢本嘢到話係警誡過你之後你講既，如果記錄你講啲咩，你係有權去改佢寫既嘢
你亦都有權唔簽名作實
最好係唔簽，最簡單

4. 你有權通知你家人自己被捕
可以通知家人，但冇話幾時啦，所以警察係可以拖住唔比你聯絡屋企人直到最後一刻
如果警察冇比你通知屋企人，你可以告番佢轉頭

5. 搵律師
你任何時候都可以搵律師，警察唔可以阻止，但可以拖時間話而家唔係合適時間等等
夜晚被捕佢可能拖到朝早番工時間先比你打
唔緊要，如果你講左要搵律師，當警察問你任何嘢你都可以話等你律師黎先答

當然，你既律師黎到都係叫你保持沉默㗎啦
所以慳錢做法，就係乜都話「我唔回應」就得

6. 口供紙
如果佢話要同你錄口供，你其實依舊可以佢問咩你都話唔回應，你亦可以拒絕向警方提供口供，即使你已經被捕
千祈唔好以為佢拉左你你就一定係要講嘢同比口供
佢拉你只係你個人既人身自由暫時冇左，唔可以周圍去，但你講唔講嘢比唔比口供依然係你既選擇

萬一你神志不清咁答左佢而警察又寫左份口供，都記得住份口供係你既
你簽名之前係隨時可以刪減同改正

話雖如此，即使佢寫左份口供你都唔一定要簽，你仍然有權拒絕提供口供比佢，佢寫左但你係可以唔簽

7. 飲食
被捕後警察必須要提供基本既飲食比你
當然啦佢唔係你話餓佢就即刻買比你
你可以要求飲食，如果佢不合理地餓鳩你，例如隔十個鐘先比一餐或者唔比你飲水
你保釋/放你走之後係可以告佢/投訴佢
有冇用就大家心照啦

最後祝大家武運昌隆

雖然連登好多呢類info,但都唔夠詳細，所以希望大家幫手推比更多人睇

正皮

我知大家會TLDR
但真係請花啲時間睇
如果你係今晚出街野餐既話

Push
第6點係好重要的

Push!
整合咗啲大家都做到嘅野：
【6.11-6.12整合post】 無論你咩派 只要反送中 都入嚟！

香港人團結呀

用完即棄

不散

可以加埋落你個整合post嗎？